港男200萬東京買地起迷你樓 首期40萬上車 (果籽)

本身睇睇下佢話識咗兩個朋友建議(氹) 佢起樓都覺得有啲景轟
跟住去到後尾原來佢兩個朋友就係幫佢起樓嗰兩個
條友(嗰個起樓顧問)仲要話塊地靚道佢唔買就自己買
樓下啲留言就話佢畀人呃

人世間不嬲都好黑暗

不過如果日本批工簽比香港人
應該好多人去日本買樓

有無連登仔評價下..150呎 係日本值唔值 200萬
不過唔知同車站行幾遠無講

又無講有幾荀。。

星期日有線做空間改做王
次次裝修都要要過千萬日圓

咁撚細

佢最尾都暗示有得黎過會想起間再好D

間屋起係邊都唔講

我理解為因為個陣得40萬

如果有200萬，緊係再起好d

杉並区嘅邊邊
即係實質唔算係23区

床都無

吉祥寺？

似係個頭
唔係唔會搵去渋谷嘅車程嚟講

差唔多成間拆哂再起咁滯
間間都成千尺同埋一住住幾廿年甚至過百
其實差唔多

二百萬住tower mansion都得啦

幾百呎都要過千萬
有d仲細過公屋

個KEN 同AMY 中間賺咗幾多錢?

冇講廚房廁所

係，仲要二三百尺住五六個人
咁都寧願攞錢裝修而唔換樓都知果邊咩市道

好慘，去到日本都要俾自己人昆

其實地下全層唔係諗住做酒吧生意有咩必要整個酒櫃出黎
根本浪費空間
地下做廳,1樓做睡房,閣樓做雜物房已經夠2個人住

東京呢價差不多啦

睇下佢將部分體冷氣後散裝起條罅到都知佢真係唔識架啦~

傻仔做一次好啦

跑10000米個位？

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

東京百幾萬大啲嘅3層一戶建都買到啦wor 仲要市區

點睇都似比人水左 不過佢中意啦

好殘若舊

如果唔係市中心，應該可以再大間啲

果2公婆

佢都幾識嘆
1樓個吧枱樓上又擺哂音響
細就細啲但真係幾正

呢個二百萬頭 但800幾呎我覺得靚過佢果個wor

佢對喇叭都4-5萬

呢D樓過20年要拆過再起。不過有錢就無問題啦

常磐線唔太方便
200萬喺常磐線沿線緊係買到平靚正嘅樓

利申：都係喺東京住，有自置物業幾年，不過係mansion, 唔係一戸建

收150,000港紙中介費都幾和味

100萬買塊地
100萬起差唔多啦

其實有乜規範

150,000

一千萬yen先7X萬港紙之嘛

唔係規範定咩，只係呢類木屋壽命本來就係預20年。老化好快。

諗緊遲幾年想買啲幾十萬嘅1dk 自住/放租 建唔建議？

搵空間大改造嗰d工匠好過啦

常磐線有快線，20分鐘到上野東京品川，算係好唔錯啦。
但唔係金町，因為係慢線

巴打建議睇熟日本d例先
d例好多又複雜, 你買新樓舊樓, 買完拎嚟租定民宿,
樣樣唔同規矩
唔好以為執舊樓低d, 計埋舊樓管理費分鐘貴過你買新樓, 條數一定要計清楚

抵

每個人對住嘅概念同需要唔同
好難答你

放租
建議你決定想租畀咩人先

最後
日本嘅樓唔同香港
短期裡面，自往同放租喺日本嘅物業要共存係好難
租約成立咗
一日佢要繼續租
你都唔可以拒絕
亦唔可以加價
除非立約嘅時候講明X年後佢一定要走
但呢啲約唔普遍
人地都唔會揀你呢啲約嚟租

屌你賣廣告唔緊要
問題係條片根本唔撚片
一個hand shot冇剪接加你自己鳩嗡咁叫片咩
有心做就做好啲，連份稿都冇度過
屌你老母成撚日扮reply又唔撚係討論

唔會，傻仔係沒救既

快線都要隔開一陣先有一班
遲咗一分鐘上唔到車真係會叫救命
習慣咗繁華區內嘅話真係好難適應

依d屋當係 炮房/同朋友relax下既私人空間

快線1X分鐘有一班車啦，好密嫁啦
而且佢飛好多個站，一陣就返到屋企好爽
尾班車12點唔駛做灰姑娘

不過佢慢線其實地鐵嚟，班次好密下

搬多條女入嚟就要換屋，自己玩自己

笑撚死仲要講到話至少要同d職人有10至15年以上既交情人地先肯同你做

鍾意酒咪整酒櫃，下下開櫃拎酒咩飲到醉醉地，容乜易打爛啲珍藏

所以當炮房算啦，心態會好d
一星期約d 女係一樓飲酒，飲完直上二樓happy +沖涼
值既。。值既。。

唔會加租？

200萬 包design包晒所有嘢？

我見整修王d屋50年都仲ok wo

睇comment好多都話唔抵
有冇其他例子睇睇

一聽就知係大話精，師傅唔駛食飯咩

無話抵唔抵，但咁樣起屋既人比較少。
起完兩個人都住唔到有咩意思

樓上放張床都無位，仲要放布團

蘋果又幫人做生意

其實我唔係幫佢
每個人對住嘅概念唔同
喺佢嘅地段100萬買地，100萬起樓其實係合理

不過買一戸建て嘅人
一般嚟講都係希望有大啲嘅空間比自己嘅家庭

如果係一個人住
一般嚟講都會用佢呢個價錢買個mansion，因為有物業公司幫自己管理晒啲垃圾同物業維修

佢呢種玩法唔係常見，都係當半個玩具屋咁住
但佢自己enjoy咪得
就算佢啲隔離鄰舍都唔會品評佢呢樣個樣，笑9佢係咪畀人呃
日本人嘅街坊，只要唔影響自己，都會尊重人地嘅自由，人地中意點係人地嘅事

好撚細

咁唔係既，拍得出嚟揾生意，預左比人評論

真係做鄰居理鬼得你

唔可以
係香港先係業主惡晒

日本係會好保護租戶嘅權益

個人興趣姐呢啲

地下果層有d 晒
但都算係咁了

唔可以
可以嘅話一早大把香港人嚟買樓

香港人壓力真係好大
下下理性分析哂 200萬應該點用最抵
又要幫人諗埋結婚生仔要換樓乜乜乜
講真佢起細屋擺明想享受下獨居生活先架啦
就算拍拖都唔係即刻結婚同居啦
佢樓上個空間 得閒睇書聽歌 又有個露台仔
樓下個吧枱約下朋友飲酒
生活不知幾自在

都係不外乎開公司做生意 / 做打工仔 / 同日本人or有永住權嘅人結婚
兼
在日生活5年以上就可以申請

當然可以申請同政府批唔批係兩件事

會唔會一次地震就散左？

90年代後嘅樓防震技術已經好可靠
更加唔好講現在啲新樓

老實講香港真係好多閪人

日本樓 日本人都唔買
日本只有通縮 租好過啦

有講距離涉谷25分鐘車程
無講搭咩車

對比起香港郁下都70萬100萬
講緊500實呎又地台又訂造櫃又窗台床咁
香港樓價世界第一

200萬係日本可以用得更自在
佢拍得片揾生意，就預左比人評論啦

私家車

兩條神棍

好大陣老千味

我覺得個內裝一般 不過最緊要佢自己鐘意

諗起呢條片

邊有咁易 個節目都因為搵唔到工匠同人手接job停播埋

唔係一層樓面150呎? 兩層半扣左樓梯應該有300呎鬆d

呢間都係好細但係感覺好舒服，樓底超高增加左空間感

on 撚9 佢比人水撚左啦

佢唔係住大廈冇管理公司要自己分垃圾都幾撚on9 ，扔200萬出黎要自己分垃圾真係傻撚左點解唔直接買個大廢單位有埋管理公司幫佢清垃圾唔洗自己分類咪幾好，d 廚餘一星期先清得兩次放係屋企兩日乜撚都臭晒

200萬買到800呎啦，仲要係佢呢d 閪位都唔知邊忽值呢個價

買個マンション有管理公司幫自己清垃圾好撚過，佢咁樣扔200萬出黎仲要自己分垃圾，又細又唔值唔知為乜

10年呀，5年係入籍唔知點解咁多人搞錯

散熱機愈散愈熱

5年係接受申請
批唔批係另一回事

我睇唔到有啲咩design
真係俾人好似畀人搵笨

水管點走 etc

原則として引き続き１０年以上本邦に在留していること。ただし，この期間のうち，就労資格（在留資格「技能実習」及び「特定技能１号」を除く。）又は居住資格をもって引き続き５年以上在留していることを要する。

10年居住，其中5年一定要係工作簽證，你講果個5年要係條link 入面下面果4個特例先得

住大廈都係要分類，不過唔駛分完拒收，仲要執返入屋咁姐

一陣比連登仔見到，去旅行以為可以好似香港咁丟垃圾

200萬市中心內就話姐，佢呢個閪位200萬仲要咁細邊忽值

Google下二百萬港紙係同一區可以買到咁大間

黑屋，冷氣機唔通風，夏天仆得街

好簡單分就得，同埋真係唔會拒收佢點都幫你處理好，比200萬仲要分垃圾等星期幾星期幾先扔得真係short 撚左

唔係好多錢
而佢就解決咗住既問題

你話4-5百萬就貴姐
2百渣喎大陸樓都百幾啦唔係中心區

一般嚟講，拎住相同嘅錢

如果生兩個以上嘅話一戸建て係好啲
遠離繁華區少少
250萬鬆啲已經好好住

好似我咁
同老婆兩個人，未來可能考慮生一個嘅話就會住mansion

一戸建て好處：
大，係好大
唔好處：
打風水浸地震會麻煩，冬冷夏熱、離鐵路遠，要同街坊打多啲交道（都可以係好處嘅，睇你性格）

Mansion好處：
有管理公司，近鐵路，冬暖夏涼，天然災害承受力較強
唔好處
面積較細

睇下好啦。九成見你係外國人樓都唔撚畀你睇

佢連垃圾箱都無，垃圾一定要放屋
我都接受唔到

38年舊樓就算啦，租比你都攪唔掂

唔係租先難咩
買都難？
好多支那人去左買樓喎

Okay
Sorry
我係一嚟就做嘢
代入咗自己嘅case

有200萬去到外國都要住細樓﹐香港人真係陰尻公

因為係36年樓齡
90年代前產物係平好多
因為神戶大地震後啲樓嘅防震勁好多
變相大地震前嘅樓扁值

其實杉並區好搶手下，D目黑人頂不順中國人，成日想搬去隔離。不過呢個價就貴左少少，應該就係中介費貴左 DD 囉。

涉谷25min車程可以好撚遠
如果唔塞車，差少少可以到川崎

細唔係問題
個空間設計真係好撚差

東京好多出名skinny house
是旦學下抄下就唔會咁浪費200萬

新築都係二百幾

一戶建仲有個唔好處就係要星期幾星期幾先扔得垃圾，唔好彩既仲有吸冀車黎臭撚到仆街，不過優點真係超大

但係片中果條傻閪，集合晒一戶建同マンション係壞處，細得黎又唔實用又要分垃圾，我真係比佢吹撚漲

唔撚抵嘛師兄，200萬一戶建可以搵到800呎，佢呢間床都冇

佢間屋仲要咁細我真係想知佢d 垃圾擺邊，唔撚用腦

下面寫住「淨地價」

睇地區應該
佢重要起過

睇沖繩同京都都百幾，不過大過佢
東京應該貴好多？

拿我唔熟架
不過覺得唔貴

點解我揾一戶建會出左土地only

東京都200萬就有3LDK以上新築樓冇可能喇

嘩, 果兩公婆好明顯賊眉賊眼, 咁都落搭

唔係貴，但唔夠善用資源
攪成年起間屋，多條女同居都無位

一個人住都放唔落張床，上面個私人空間玩健身環都唔夠位。

唔係話唔得，但唔夠好，D錢可以更有價值

塊地都買咗100萬
係咁上下

日本同胞好多都係呃人既，仲有都係經蘋果揾水魚

之前有三米三

200萬唔貴啦
但佢d位設計好差下
冷氣散熱又裝錯

有條馬拉仔YOUTUBE有個日本老婆果個 好似都係200萬左右 間屋起得靚好多 大好多

對住d唔識既日本人咪又可能俾人呃

下面寫住「更地」，上面間屋應該係另計or等拆，總之呢個只係地價

“筍到佢唔買我都會買。”

基本上一聽呢句即刻可以確定中伏
真係筍仲會俾益你買到？

水鳩完個傻仔仲可以同枱食飯。好嘢

佢鍾意咪得
住可能差啲
但武肺完之後，租AirBnb出去都有賺

個人喜好有乜好講

佢意思應該係買左再轉手俾其他傻仔

睇完見佢講杉並邊皮，我估近三鷹果頭，北定南就唔知
果區的確幾舒服嘅，但離車站幾遠就冇講

原來有段remarks
即係地價再加上要揾特定建築商起樓？

3個月內要同指定建築商契約起樓，好大機會同賣地同一間公司or集團，日本好多物業都係公司擁有

常磐線沿線係咪相對庶民啲？

個度已經係茨城縣郊區 地價爭得遠
應該好大部分去左建築費度

睇過有集三千萬日圓
包買地包設計包起屋包料
間屋幾層加埋成2000呎
再望番香港個狗竇
真係憾到個頭彭彭聲

真係山卡啦

睇過一間唔喺城市嘅，屋又大又靚

啲設計又細心，真係照顧到住戶需要

香港啲設計細到仆街仲要扮豪

係
條線主要比千葉人快速通勤東京。
我覺得幾好，比起其他線無咁迫

個女人望落係反面似阿偉果d人黎
女:揾到客係我本事

要有準備計埋固定資產稅

杉並既邊
講出渋谷既即係井の頭線沿線
就咁睇就唔算俾人呃既
果頭正常屋既size淨地皮講緊都二百萬以上
佢塊地係正常既一半或以下
再加埋塊地細唔可以用建築公司既standard則
呢個size二百萬真係正常
同埋佢未有永住要同銀行借
日本既銀行借黎買樓既要求好嚴格
所以佢大概要600萬yen頭金再借到盡大概2200萬yen
佢要東京都內其實呢個選擇已經算係最好
當然更好係等多5年拎永住
同個半政府既機構申loan
咁佢筆數就可以大d買好少少既樓

唔計特別大間個啲，大約都係1500萬日圓，大約港紙105萬，當你賣埋舊屋，呢個數都未必夠買過間新屋又有靚裝修，但依家裝修完同住新屋無分別，除非想換環境，咁揀裝修都正路

總覺得地震會震曬落地

佢間屋好唔好唔評論
但三鷹台 個站西口已經出撚埋23區
佢又唔講其實已經去到吉祥寺隔離
死要講杉並區
同埋井之頭搭25分鐘已經唔近

講真真係獨立屋貪過癮囉

成班冇樓/蝸居失敗者連登仔係度笑人，on9到

得你冇姐

香港人係咁架啦.
但諗吓係香港都大把人比錢供緊啲7百幾8百萬嘅納米豪宅.

其實吉祥寺即係咩概念
係香港係咪即係大西北個d村屋咁上下?

既然有2百萬 ，我會選擇喺日本買古宅

有線d 三百幾呎單位可以裝到差唔多1M

唔可以起多層？

香港既衛星城市
又冇村屋咁誇

仲話起間屋有90分
知醜乎

幾十年前就係
而家最少去到多摩/狭山一帶先類似大西北

其實杉並、三鷹台都唔係太遠姐，計落近過大西北出市區

但人地間屋唔駛再供，只係 one off 比百幾萬講紙嚟個大裝修連傢俬，呢啲錢問銀行借，分十年還都得啦

同香港比，你買樓最低消費要五六百萬，仲未計裝修傢俬

買日本樓咁水魚

個阿ken係咁讚自己

有冇睇ryuuu tv

佢哋喺東京隔離個縣買地起樓就港幣300幾萬

如果喺東京嘅話有埋花園咁大價錢就要Double

每年要俾房產稅架

兩層半喎

唔夠香港細

其實如果佢自己有揸車

買遠少少唔買東京嘅話會平好多

住依啲house要買廚餘機，睇大阪Andy哥有講佢都買咗部，不過要自己分類垃圾再要係個朝早7：00擺係門口等人地嚟收過咗鐘就要等下次，啲垃圾積幾日係屋企真係人都癲

等睇連燈仔揸2m去移民可以買到咩屋

大概幾多先？香港供樓平均都要兩萬一個月，一年 240k，啲稅又有無咁高？

就算係昆水價
都有好多香港人想買

個賊打劫完你同你講
你係其他地方打劫完你殺埋你滅口
真係阿Q精神

Ryuuu tv都試過堆積垃圾

不過後尾佢哋有一次自己揸車送去垃圾站

mansion都要自己分類㗎

住一戶建個好處係大但要分垃圾好煩
片中條傻閪集合晒マンション同一戶建既壞處我真係唔知佢點做到

日本好似唔興有管理公司

全部都係住戶自己負責

聽到個阿ken講嘢
正宗地產狗口吻
好唔老實 吹大十倍

簡單分就得，你中意既扔晒去可燃佢都唔會拒收，一戶建果隻要星期幾星期幾先扔得，マンション我中意幾時扔冇人阻我

好多大廈都有，唔係管理費交黎做咩，我依加就住緊

拒收唔拒收睇喺邊個地方政府
唔駛限死邊日幾時攞出去街丟就真嘅

點都抵玩過香港
仲有位泊埋車

不過頂唔頂到地震

買條撚..
10萬yen去都心租個細單位
淨返果舊錢拎去買bonds好買funds好繼續收息
長租唔使比稅要走又係擺低幾萬yen隨時搬得

唔洗積垃圾已經贏左，夏天咁熱將廚餘擺係屋企兩日真係臭到唔洗訓

片中邊到有位泊車

夠位泊單車

佢本金得40萬，投資借錢既話好難借到200萬

租定買

分分鐘單車都泊唔到

有位泊單車
就可以泊埋電單車

我買，朋友租緊果d 都有

多一百萬可以買到ryu個間
咁我寧願儲多排錢先買地
ryu個間真係幾靚

正確嚟講都要睇地方
東京係寬鬆好多
我屋企人住喺三重
麻煩好多好多

200萬買地包起到兩層 我覺得OK WO
吉祥寺又出名好住
睇上去都幾靚終於好多都係用牆紙之類既野扮出黎
算係咁啦東京呢個價錢
係香港 2M真係買狗屋咋

同埋東京連地嘅2手市場應該唔大
佢仲要係細地
如果幾年後後悔/住到悶/想結婚 等等原因
想住大啲 咁就企咁喺到

好羨慕

不過去日本生活首先都係要學好日文

咪係，ryu 果間一戶建又大又靚
片中條傻閪一戶建細撚到豆腐咁撚樣床都冇

巴打流利日文

鄉下地方係麻煩d ，住城市真係方便好多又唔洗打好咁多人際關係

二百萬廁所都買唔到啦

我唔會話自己流利因為成日聽唔明d 老野up 乜尻

佢果到水户黎
番東京坐特急都要個幾鐘

比著我如果買一間獨立屋但咁細
我不如住返APARTMENT 好過

唔緊要啦

娶到日本妹做老婆

之前果間19公屋裝修都要100萬

計返地段都唔洗買間咁細架我當佢有ryu 果間一半size 都好，屌佢細撚到好似住劏房咁

同埋兩公婆個樣勁奸

個奸字刻係塊臉到，我勸各位巴絲打人到國外盡量唔好群返香港人，真係好多勢利既香港人係到搵笨柒，我去到外國都係群返本地人/其他外國人，或者後生既香港人會好d

但係佢唔係買地都用咗一百萬

另外果100萬呢

講果D POINT好明顯係昆水魚用, 咩你唔買我買, 一年得2,3塊呢D地, 冇人會幫你起, 起碼十年十五年交情先會幫你, 仲要話唔係為錢
如果真係幫朋友點會咁講

每年交 房價x1.7%
樓連地值3千萬yen嘅話每年交50萬yen(~3萬7港紙)

果兩公婆真係好撚狗，擺明伏尻佢，仲要佢呢個位根本好難用黎住人，整間細細地既居酒屋都好撚搞

見佢樓上休息室

床又冇沙發都冇張就真係有啲貴嘅

識買一定係揀好位買平既地，交稅都交少d

最核突係佢講嘢唔夠兩句就講到突眼
唔駛識睇相都知佢有問題

但佢唔係東京

其實片中嘅人
佢金額上係冇蝕
呢個地段，呢個面積，全新嘅屋
呢個價係合理

呢度上面嘅評論係話
「真係自住嘅，冇人會咁買法」
即係市場上唔係啲受歡迎嘅商品
佢自己當係玩具屋嘅心態係okay嘅

不過Ken同Amy係咪捉住佢嘅真實需要嚟sell就唔知喇
呢啲都係佢地嘅事嚟

見佢間屋有啲位置係用牆紙

用牆紙都100萬

講真
難唔難住 好唔好住 我地外人唔評論
住嗰個開心就得
但係撻地囉噃
真係唔會係佢講到咁荀

Design ok?
比啲尊重

講到絕世荀盤咁真係痴撚線，仲要塊地咁貴每年交稅都交死

我幫佢痴好過啦收返佢80萬ok

絕對認同
本人住得開心其實無咩好challenge
但係兩公婆水佢買樓唔諗長遠先係最大問題

本身見過幾次都冇click入去

你屌完反而好奇開左

變左曲線宣傳

二百萬樓都有得起

膠地板有「喇」加用牆紙

但係做「酒吧」
飲到湯都唔知點清潔

100萬港紙係日本已經好撚多，用料咁撚慳冇比人水就奇

叫佢求神拜佛唔好水浸先
睇水浸map佢果度係0.1-0.5m範圍

下次會提大家咪撚click入去加report ac

佢好似話偷左d位造深d，如果水漏真係gg

片最後笑到咁根本佢自己都唔滿意啦，自己都識話間屋幾細，帶條女番黎訓床墊？去到日本都仲要信番香港人真係香港200萬乜都買唔到同你係日本點用200萬係無關係架

仲要同香港頂級樓價比，而唔係對比日本當地樓價都好有問題

On 9 仔！ 廣告 泥je!

用牆紙痴要幾多成本，唔好唔記得日本物價冇香港咁癲

床都冇張 同係香港住納米樓冇咩分別

你聽個阿ken講都知有古惑
用料可能真係呃唔多
但佢講到最貴係啲「職人」
呢啲人嘅人工咁就變得無法同市面上比較
正常一工可能一千 佢話人地職人一工收佢三千已經差3倍
咁中間食幾多水就無人知了

普通平地馬路旁起一戶建夠膽向下偷位都已經知藝高人膽大，如果真係木造就更加恭喜發財

太多藉口

問題係根本唔應該買呢個位置做自住樓，一開始佢比朋友水佢買呢塊地呢個決定已經錯左啦佢朋友當中賺左幾多唔知啦但咁樣水尻人真係好撚狗

日本咁撚大150呎真係狗屋黎

唔想割草買mansion咪得

賺左起碼保守估計6位數字HKD

真 真心唔明都去到日本點解仲要困自己係大城市中心
有車同冇車係完全兩個世界黎

利申係日本

佢用cheap料就好難講

港樓衰極都賣得出 佢呢D樓真係要劈到仆街先有人接

首先大城市=商業中心
唔係每個人做開既工種在細城市都有工作機會
然後東京都心車唔係一定方便過鐵路
燈位多到煩小路又行得唔快
亦唔係間間公司會有自駕返工subsidy

人地起間屋就起地台
佢就塞番自己間屋入地底
仲要講到自己偷到個閣樓仔好好用

你起得獨立屋就係想要大空間

點會諗到咁細塊地起個獨立龍床盤

佢朋友食咗佢15萬

依條友都係日本落地生根 老婆係香港人

市中心就唔只200萬啦

無錯

佢講嘢都係好似弱智咁我係神棍麵呃佢啦

因為日本唔預你炒樓

所以人哋樓價10年都唔升

落大雨果陣真係恭喜哂

日本人有國恥觀念
我一個人走去呃人 代表成個民族嘅恥辱

自我安慰成隻傻尻咁
佢係住一世還好，呢d 閪樓唔賤價放根本冇人接

香港人昆返香港人
日本一樣仲係通縮 日本樓跟本就冇投資價值

佢嘅情況 租apart好過自己起間咁細嘅

一戶建本身既優點就係大，但要承受星期幾星期幾先扔得垃圾冇管理公司幫手執
而片中果條傻閪一戶建既優點又食唔到，但就食撚晒d 缺點

但都有神棍但比例上一定係少d，大家唔好以為日本人就唔會昆人

睇咩位置咩size 咩質素啦，佢呢層閪樓我敢講唔賤價放一定冇人接

係呀租多三年Apart儲錢 到時起間大啲架啦

條傻閪等唔切比人昆咁款

我都有睇過啲樓

但係自己去外國起屋 無返咁上下了解都咪試呀

笑撚死我 果個size 其實起得半間屋

D轉賣屋早前比人屌到仆街，日本大把騙子

買可能難D，租出全去會有市場既
不過好少單身租兩層

通常要一層大D，400-500尺，有埋大廈管理就perfect

兩對夫婦神棍
可能見個男仔講嘢咁似弱智
食住佢氹佢買啲閪地起啲龍床盤

日本樓好多都租唔出架，想靠日本樓賺錢，只可以話真係唔抵玩
利伸： 住緊日本

自己搵建築師律師工匠去起樓唔得咩

點解要比呢兩公婆呃錢

正正常常買マンション咪算，d 樓年年折舊平到冇得再平勁抵買

係，我都有睇。
佢地基本上係將獨立屋重建嘅規模。
計埋都只係幾百萬港紙，好抵玩。

邊有幾百萬
未見過有一次多過2000萬yen
但由50 60年屋大變身
每次都睇到我流晒口水

因為啲職人要識咁十五年先肯做

笑撚到仆街
一般建築公司唔會買呢d 地起係真既，咁既閪位置要起到一個好既樓出黎根本唔符合成本效益，但佢吹到話咩要識15年先肯咁做真係吹大左，有錢咩都得啦

塊地，同建屋成本，未必係搵笨嘅

最大問題係起出嚟間屋一d都唔靚

迷理屋其實都可以起得好靚

唔係佢地點擁有3、4間屋呀！（另一集介紹佢地）

阿叔阿伯D日文又真係好難明
上一份工有個廢佬講野鬼食泥咁,連日本人都聽唔明
連我阿姐都當面屌7佢,話我D日文仲易聽得明過佢

日本樓係消耗品

講到日本無人識起樓、裝修咁，要搵職人先做到，笑L死

你唔好癲啦 物料錢佔得幾多錢
Design 唔駛錢？

唔識人俾人賺幾十萬好正常,佢幫你管理好曬唔洗煩,重想點

design 左d咩
建築風格？ 空間運用？ 定日常動線

佢地中間人黎咋
打開是旦一本日本建築設計雜誌
大把事務所/施工會社比你查詢 豐儉由人

大佬 你估起棟樓同砌lego 一樣咩 結構工程師同建築師果d 呃飯食？ 唔駛入則？

識都唔夠，仲要聽埋你有咩storydllm 係咪自幼死老豆老母死埋隻狗先肯幫你起

你o岩呀
所以成個POST都係笑佢比果2公婆作為'中間人'袋左15萬

呢個post 最錯一樣係拎香港同日本
“200萬係香港1／3都買唔到 “
唔好咁on9 啦，去到人地度仲拎香港黎比拎安慰自己住得屈質都已經好好
點解唔係同番當地日本人d 一戶建比？
個所謂fd擺明係sales
“你唔買就我買““要識d 師傅先肯同你起“
呢d 真係典型騙子對白
不過都慘唔過事主典型好呃款

個女人有介紹自己 話呢份工可以幫人圓夢
其實係家庭主婦去左地產鋪打工
做'中間人'AGENT
即係AA

起樓咪又係搵建築師
關條八婆咩事

中介就中介啦

200萬起棟咁嘅樓

東京周圍都係示範單位啦，行入去講有咩要求，貨比三家，駛鬼比果兩隻野賺咩

講咁耐都未有人講到200萬買到咩屋.
只係有人講貴,傻.
冇比較點知貴定平

事主好撚慘呀，人地起半年，佢間屋攪左成年

原因會唔會係果兩夫婦唔熟例呀

蘋果專幫騙子揾水魚，白白比多半年租了

咪笑緊果兩公婆做中間人抽油水囉，又冇話成個design 唔洗錢你咁緊張做乜？屋主上左黎？

搞到有時聽唔明都唔知係我問題定對方問題，中間d 音食撚晒點估呀

上面咪有人講ryu 間屋
同埋睇你想住邊到到價錢唔同，佢呢個size 同位置一定係on9

其實係平
但冇resell value,唔係investment只係expenses

200萬円項目管理費？？？ 可以收嘅咩？？

起屋梗要大
咪俾錢中介

佢要一世單身 加長期唔買嘢
佢先會夠住

人地日本AA法律上明文規定只可收佣金上限3%+6萬yen+消費稅。佢無啦啦作個二百萬yen出嚟，如果以佢個老友（可能係老襯）間屋嗰價錢咁計，已經超過咗法定可收取佣金上限喇喎。
報警撚召喚。

你睇清楚佢條片入面嘅地盤基礎先再講啦好唔好？
內周基礎入面靠近廁所位同樓梯位佢喺無上部結構，一個三層高嘅一戶建佢咁樣施工法究竟個承載力充唔充足呢？有地震嚟抵唔抵受得到呢？我抱有疑問。
而依家一般新建一戶建都有做嘅底部通風系統，雖然睇得唔夠清楚，但唔覺佢個基礎有留位做。
最後，我未見過真正嘅日本入魂嘅職人啲水泥係鋪得咁污糟咁粗糙咁差。 仲要入面有灘水係到都由得佢。你知唔知剛剛鋪完啲水泥如果落雨後你由得佢唔泵返啲水走的話係會發霉嫁？
全部都喺low-cost嘅做法，唔覺得個建築費可以值幾貴。
呢啲咁嘅「職人」，佢應該用咗十五年先搵到

買張床都無位

咁多錢攞去起屋之前都無諗清楚

比FD水左，無法

呢啲人都當係朋友

柒

個設計真係唔得
好似想玩獨特又唔夠錢咁，奇奇怪怪，望落咩都無。

再差都種D植物啦

十五年一遇既水魚

仆街，笑到我gap gap聲

唔係搵唔到，係個節目想製造一個“驚喜價”效果，成日都幫戶主俾一部份錢。點知慢慢積累欠好多錢，電視台發現蝕錢就唔做了

幫人圓夢 不過係惡夢

似係搵啲散工起

大佬 你完全避哂我d 問題
你答我日本政府會唔會比佢起棟完全無計過load bearing 同earthquake resistance 既樓唔駛入則係咁高密度既市區先啦
你話可以咪得囉 我即刻收皮
成棟樓到係地盤佬即場諗design 起出黎呀

師兄，你真係唔識嫁喎
日本政府法例規定，同實際上建築公司有冇跟住規矩嚟做係兩件事嚟。我上面同緊你講緊嘅係客觀嘅情況，你一啲建築知識都無就唔好係到獻醜啦
我同你講埋啦，日本大津市起成幢apartment出嚟俾人入埋伙先被人發現有成個樓宇結構有嚴重缺陷問題阿，最近先打完官司嚟。起成幢apartment 規矩唔多過你木造一戶建？人地local啲細developer一樣咪違規違法，你唔識就唔好衝出嚟柒啦

政府夠有法例叫人唔好衝紅燈囉，夠大把人衝啦。差在捉唔捉到你咋嘛，你都傻尻嚟嘅。你可以收皮嫁喇

你都戇鳩既 都真係唔知邊個柒
你羅d 違法既野出黎同我講就話大部份人都咁做就係無問題 支那人種真係支那人種 你番去大灣區起樓啦
其實你有無概念一百萬係幾錢架
我駛唔駛影張membership 卡比你睇下呀 無建築知識

比人呃左啦，200萬買呢d垃圾，係咪搵光頭佬買架，佢專呃香港人

真，leopalace21咁大間公司，一樣照違法

屌原來係p 牌日本aa 狗黎 阻住你搵食 怪唔得知發哂癲咁咬人啦

你真係理解能力有問題嫁喎，我依家咪就話違法有問題囉 你唔好係到扭曲我講嘅嘢。
係你自己講到日本啲人一定會跟晒規矩起樓。我依家講緊有法例係到，唔代表啲仆街實際做落會跟足規矩，依家就係屌緊啲仆街博矇唔跟規矩做嘢，你睇清楚我講咩先啦。
依家好似係你幫緊果兩公婆開脫咋喎 唔知邊個係AA狗呢

講真
住日本300呎迷你樓可能開心過香港住300呎私樓
起碼個人都開心D

我一路強調一百萬起樓唔係好多 扣埋d design fee 可能都係得番60,70 我幾時有話日本d 人跟哂規矩起樓
係你一路on99 咁話人地一定無design 無跟buildimg regulation 起樓 所以一百萬果兩公婆一定食水好深
你依d 連concrete 幾錢m3 ,rebar 幾錢ton 都唔識既係度話人食水深 係起法low cost 真係笑死人
真係抵你做死一世aa 狗啦

唔會，當你見到D鄰居個個有車有狗，自己明明有錢，供緊每個月十萬，但買張床都放唔落果陣。

就唔會咁諗

日本冇777同支共已經贏晒啦

大把強國人，周街都寫中文收支付寶。

試過收支付寶唔收日本信用卡都有
係最近收撿左少少

係呀 所以上面仲有人話日本政府會唔會比到佢起唔合資格嘅樓
唔通日本政府棟棟一戶建都搵人同你去check阿？ 啲建築公司唔自律咪出事囉。
日本不知幾多local 建築公司偷工減料，違法違規，仲話無可能
真係人唔笑狗到吠

佢本身就係日本做野架啦

係，唔好用香港比
香港返工唔駛交20%税，日本要

買野又要比消費稅，分糧無咁好駛嫁

人地水户市鄉下黎
ryu個間仲要唔係車站附近先至咁平 佢地要揸車架
水戸駅搭JR都要75分鐘先到東京駅
條片假假地都仲係廿三區入面

同埋東京都好撚大 區區都唔同價

答我日本政府會唔會比佢起棟完全無計過load bearing 同earthquake resistance 既樓唔駛入則係咁高密度既市區先啦你話可以咪得囉 我即刻收皮

呢句係你自己講嘅，咁我咪quote左例子俾你睇大津市人地成幢apartment 起左出嚟係有嚴重缺陷囉，咁日本政府當初點解可以俾佢起到出嚟阿？ 你仲唔立即收皮？

同埋喺Building,你個咩membership嚟嫁？覆診卡？ 你講啲水泥鋼筋幾錢係唔意思嫁
邊個係AA狗，明眼人一睇就知啦，唔到你同我話事嘅

維修費整到你癲

識左十五年嘅「職人」阿，你搵唔到嫁喇

幫你起唔係為錢

係為咁你個Story

其實佢200萬起棟樓質素的確係差, 唔靚+細
但呃佢個兩公婆又真係狗閪既
其實唔明事主自己點解唔識搵建築公司上 事彈上Suumo都搵到啦???
或者係貪方便唔怕做水魚?
不過都係人各有志佢住得開心咪算

一個如何成為水魚嘅STORY